# Подготовка окружения к установке системы

## Подготовка ОС к установке ССД
1. На "чистую" ОС необходимо установить **Docker**.
2. Для более удобной работы с docker образами имеется инструмент, который называется **Docker Compose**. Необходимо установить его.
3. Создаём директорию, в которой будет располагаться система, имя этой директории может быть произвольным, например ``app``, ``lynx`` или ``constell``. Будем рассматривать на примере каталога ``lynx``.
4. После того как создали главную директорию приложения, необходимо создать в ней каталог для ТОМОВ (``volumes``) приложения:
    * ``db`` - для хранения информации СУБД PostgreSQL.
    * ``uploads`` - для хранения файлов.
    * ``portainer`` - для средства управления контейнерами (ниже описание).

## Установка вспомогательного ПО
Перед установкой сервисов стоит позаботиться об управлении docker-образами и docker-контейнерами. Существует очень удобный инструмент под названием ``Portainer``. Установить Portainer достаточно просто - необходимо выполнить команду под пользователем root.

```
docker run -d --name portainer \
-v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock \
-v /lynx/portainer:/data -p 9000:9000 portainer/portainer
```

После этого переходим на адрес сервера, к примеру ``10.20.30.40``, с портом 9000, т.е. на ``http://10.20.30.40:9000`` и следуем инструкциям по регистрации, выбирая локальное использование.

## Загрузка образов
Есть несколько вариантов загрузки образов, и они разняться в зависимости от наличия соединения с Интернет у сервера.

### Передача docker-образов в виде файлов (при отсутствии соединения с Интернет)
Образы легко собираются из исходного кода, либо получаются у разработчика системы.
Далее это docker-образы копируются на сервер, например ``/lynx/images/``, и восстанавливаються командой ``docker load``. Рассмотрим пример загрузки из файла-образа главного сервиса системы:
```
docker load --input /lynx/images/lynx-server.tar
```
После загрузки образов в систему, их сразу же можно использовать!

### Получение docker-образа с приватного docker-репозитория
Перед получением образов с docker-репозитория, необходимо авторизоваться, выполняется это командой:
```
docker login repo.treescale.com

# username: [login]
# password: [password]
```

Логин и пароль выдаются отдельно.

После успешной авторизации будет доступна возможность указывать в docker-compose файле прямую ссылку на образ с приватного репозитория в виде ``repo.treescale.com/[username]/[image name]:[tag]``. Пример с образом main server`a -  ``repo.treescale.com/gromanev/lynx-server:latest``.

Обновление образа происходит при помощи команды ``docker pull``, например:
```
docker pull repo.treescale.com/gromanev/lynx-server:latest
```